Ik heb zojuist een afstudeerpresentatie bijgewoond van Kasper Noteboom met de titel "Classification of movement disorders using pose estimation: a focus on feature engineering". Tijdens de presentatie legde hij uit hoe hij een classificatiealgoritme heeft ontwikkeld om patiënten te identificeren met EOA, DCD of zonder bewegingsstoornis. Hij begon met een introductie over wat EOA en DCD precies inhouden en gaf vervolgens uitleg over de test die ze hebben gebruikt voor de classificatie, namelijk de "finger to nose"-methode. Om deze test te kunnen uitvoeren, hebben ze video's verzameld waarin patiënten de test uitvoeren. Vervolgens hebben ze deze video's verwerkt en een digitaal skelet gemaakt dat overeenkwam met de bewegingen van de patiënten in de video.

Na het verwerken van de video's hebben ze verschillende classificatiealgoritmes toegepast. De resultaten toonden aan dat ze EOA met een nauwkeurigheid van ongeveer 65%, DCD met 45% en de controlegroep met 96% correct konden identificeren. Vanwege het feit dat EOA en DCD beide bewegingsstoornissen zijn, had het algoritme moeite om ze onderscheidend te classificeren. Desalniettemin kon het algoritme de controlegroep met een hoge mate van zekerheid identificeren.

Tijdens de presentatie stelde ik de vraag waarom ze specifiek voor de "finger to nose"-test hadden gekozen in plaats van een van de andere zeven tests. Het antwoord dat ik kreeg was dat dit voornamelijk te maken had met de beschikbaarheid van data. Daarnaast was deze test op zichzelf erg relevant voor de classificatie van EOA en DCD.

Mijn algemene indruk van de presentatie is positief. Kasper gaf een heldere introductie over de aandoeningen die hij probeerde te identificeren en legde de stappen uit die hij heeft genomen om tot het eindresultaat te komen. Zijn praatstijl was prettig en goed te volgen, hoewel sommige mensen het wellicht als wat snel hebben ervaren. Al met al vond ik het een goede presentatie.